\exptitle{Коэффициент преломления солёной воды}

\paragraph{Теория.}
\begin{wrapfigure}[8]{r}{0pt}
	\begin{tikzpicture}[scale = 1.3]
        \fill[gray!20] (-1.7, 0) -- ++(0, -1.3) -- ++(3.7, 0) --
            ++(0, 1.3) decorate[water edge]{-- cycle};
        \draw[water edge] (2, 0) -- (-1.7, 0);
        \draw[dashed] (0, 0.9) coordinate (b) -- (0, -1) coordinate (f);
        \draw[thick, red, postaction = {
            draw,
            decorate,
            decoration = {
                markings,
                mark = at position 0.2 with {\arrow{latex}},
                mark = at position 0.88 with {\arrow{latex}}
            }
        }] (150:1.5) coordinate (a) -- (0, 0) coordinate (o) -- (-60:1.3) coordinate (e);

        \pic[pic text = $\alpha$, draw = blue, angle eccentricity = 1.5, angle radius = 0.6cm]
            {angle = b--o--a};
        \pic[pic text = $\beta$, style = double, draw = blue, angle eccentricity = 1.5,
            angle radius = 0.6cm] {angle = f--o--e};
        
        \node at (1.3,0.3) {$n_1$};
        \node at (1.3,-0.3) {$n_2$};
    \end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}
Световой луч, проходящий через границу двух сред, преломляется. При этом угол падения и угол преломления
связаны законом Снеллиуса:
\[
	n_1 \sin\alpha = n_2 \sin \beta,
\]
где $\alpha$~--- угол падения, $\beta$~--- угол преломления, $n_1, n_2$~--- абсолютные показатели
преломлений сред (см. рис.). 

Абсолютный показатель преломления~--- это отношение фазовых скоростей света в вакууме и в данной
среде. На практике можно считать, что он всегда не меньше единицы. Значения показателей преломления для
некоторых сред: воздух --- $\approx 1$, дистиллированная вода~--- $1{,}33$, глицерин~--- $1{,}47$,
стекло~--- $1{,}5$--$1{,}8$, алмаз~--- $2{,}42$.

\paragraph{Задание.} Найдите коэффициент преломления солёной воды.

\expequipment{лазерная указка, солёная вода, линейка, миллиметровка, мерный стакан, скотч по требованию}